IT 討論區（49）1001唔開POST中年失業

屌你老母
搶1001又唔撚開有撚病呀?

(48)

好撚惡

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview
Adeeco, Seamatch, Manpowerundefined

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

身為軟體工程師，你應該要盡量寫出無法維護的程式碼，而且絕對不寫測試。

你應該要知道：在績效管理下，你愈是認真負責，愈是做到符合專業倫理的要求，你反而看起來績效愈差。而你大概會有 87% 的比例，會遇到這種績效管理。

舉個例子，假如你是警察，你決定要認真抓小偷，於是上個月在你的管區破獲了五十起竊盜案，這個月因為你的努力，破獲的案件增長到一百件 — 這代表什麼呢？這代表看起來你的管區治安變差了，而你應該要為治安變差負責，你才是應該被檢討的對象。於是你知道，警察好像應該要想辦法破案，但實際上，你的績效並不是來自破案，而是吃案。

如果你花了半年時間，抽絲剝繭理清了複雜的商業邏輯，建立了清爽明確的抽象層，並且預先額外設想了其他的使用情境，最後開發了一套易於擴充的軟體架構，讓一個大學剛畢業的新人，都可以在你的架構上不到一個星期就可以開發出新功能。這代表什麼呢？這代表你的績效很差 — 你的管理者只會看到，你花了半年才做了一件事清，一個新人剛來，卻只需要花上一個星期就可以完成一件事，那還要你來做什麼呢？

至於可以輕鬆開發出新功能的新人，他會怎麼看呢？可以這麼快開發出新功能，當然是因為他自己的功能啊！跟你有什麼關係呢？真的要了解你到底做了什麼，其實只有一個辦法，就是要閱讀你的程式碼，但，放心好了，不會有人會去讀的。

你要做的事情就是：管理者設定了什麼績效，你就想辦法達成什麼績效。如果管理者設定的指標是你修好了多少 bug，那麼你就要想辦法一開始就在你的程式中製造許多 bug，免得日後需要修 bug 的時候沒有 bug 可以修。如果管理者的目標是加速開發，你就應該要不計後果加速開發新功能，明知道是加速邁向毀滅，你也要加速開發。

事實上，身為軟體工程師，你也根本不用考慮後續維護的問題。如果你在一家公司寫了一大堆完全不考慮耦合關係、程式邏輯糾纏不清、命名混亂、使用大量 anti-pattern、到處都是怪氣味、效能極差而且宛若天書的程式碼，而你開始為了繼續維護這樣的技術負債感到痛苦的時候，其實只代表一件事情：你已經在這家公司獃得太久，而且還沒有升上去當主管。

這個時候你就會知道加速開發的好。你完成了這麼多項功能，於是在你想要換工作得時候，你可以寫出洋洋灑灑的履歷表 — 反之，你會把你寫了幾條單元測試、達成多高的覆蓋率這種數字放進履歷表裡頭嗎？把力氣放在測試這種無助於發展事業的事情上，完全就是在浪費你的時間。

你也同時應該感謝 — 不曉得是誰想出來軟體產業園區這種德政，原本製造業的產業園區是讓上中下游供應鏈可以集中在一起，降低運輸成本，但軟體這一行又沒有供應鏈這種事情，成立園區只是讓相互競爭的軟體公司其中在一起，唯一降低的就是人員流動的成本，換工作都不用搬家。多好啊你看。

如果你有機會高升，開始擔任主管（你績效這麼好，怎麼可以不選你當主管呢？），你就會知道，當初寫下的那些無法維護的 legacy code，其實更有助於你擔任主管的管理工作。

擔任主管最重要的工作，不是別的，就是一邊把持住自己的位子一邊想辦法繼續往上爬，所以主管絕對不可以讓部屬表現得比自己更優秀，而你當初寫的程式碼，就是部屬事業道路上最好的絆腳石。你除了可以一邊抱怨為什麼新功能開發愈來愈慢，一邊說嘴當年你只花了多短的時間就寫了多少程式碼，果然只有你有資格擔任大家的主管。

而到了這個時候，你還會發現，程式碼到底是什麼品質，已經跟你的績效無關了。怎樣盡可能的接觸老闆，參與更多會議，讓老闆三不五時看到你，才是你現在的績效。

當然，總有一天技術負債會大到你的部門什麼東西都做不出來，你的公司什麼服務都拿不出來賣，但是這一點都不會影響你找新工作，你瞧，現在，你的履歷表上面，可寫著你當過主管呢！拿著這份履歷表，你更有機會去別的地方，空降擔任更高階的主管。

技術負債從來就不是什麼問題。誰說你製造了技術負債之後，你就得要自己還債？怎樣欠債不還，才是工程師最偉大的藝術。

在你的人生中，你不需要要為其他人而活，也不是為了程式碼這種死物而活，你真正應該要負責的對象只有你自己；而你知道人是經濟而自私的動物，既然你的本性就是貪婪，你就應該成就貪婪。管理者想要這種工程師文化，你就提供這種工程師文化。

你要捨棄專業才能成就事業，你應該要把握當下的績效，而不要為了可能不存在的悲劇結果恓恓惶惶，你每天都應該充滿正能量，還有什麼可以比利己主義帶來更多正能量？凱因斯不就曾經說過：「In the long run, we are all dead」？

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

知自己開唔到咪唔好撚搶囉
一個二個都係咁
唔圍意都算
而家係明搶1001但又唔撚開
屌你老母祝條撚屌中年失業叫雞生花柳

又要返工啦

真，知道冇乜時間開又要搶

頂唔開貼咪搶1001啦

你成日做

風褸 —— IT professional 的象徵

HKTVmall fg都25k, 你地點忍到幾年經驗30k都冇

睇分工啦
如果係一腳踢橫掃 24x7 support development QA 的話

就黎年尾, 又係時候報告review 加幾多賠償金

留名先

拎埋年尾d野今年都係大把人走架啦, 畢竟出面個市咁好

少轉少 有咩分別

人工多返少少

1k, 可以買多盒狗糧

1.6k 唔算多又唔算少

得果1k
4k都要諗諗

最緊要巴打你自己滿意
每個人對自己的要求都唔同

Sorry 尋晚留完個1001諗住即開點知條女打黎傾到2046 跟手今朝起身又冇左回事 除定褲比大家屌 唔好勞氣

點解公司唔肯加人工留人？寧願比多25%請新人

因為撚狗

因為it佬好蝦 係狗

因為總有人唔想離開confort zone，唔加買賺左果D人

同埋人工多20%都未必唔走，一於賺盡佢

加完又問點解年頭唔加
所以老細一於搏盡佢

it9比人兜走咪又係
番屋企機照打 動漫照睇
次次比人兜走新聞
冇人出來發聲 仲比大眾恥笑

你試下其他人比人兜走
社工 護士 教師果d
大把人出來屌爆間公司

係，IT狗任炒唔嬲

下次唔好就得
我語氣又重左D既

記得就好啦

護士社工有政府包底, 管理層幾乎唔駛諗budget
普通私人公司邊有呢支歌仔唱

我係agent狗

IT Support
上班時間: Mon - Fri, 0900-1800
地點: 九龍灣
18-22K

工作內容:
處理用家及客戶疑難
跟進及提供適時協助

要求:
中五或DSE畢業
3年IT經驗
流暢英文對答
ISO 2000 或 ITIL 證書優先

咁少 不了

lm

有冇ching講下application support主要係做啲咩？感覺上只係Customer service嘅IT狗

垃圾工
你去做埋佢啦

IT support 仲慘過code狗

有冇矽谷it 人係到？
岩岩過黎美國 San Jose 搵左個幾月工終於有offer
Title 係software engineer, Base salary 得 140,000 係算多定少？同埋間公司係3年startup 唔係 IT 行業 對將來搵工有冇影響？

岩岩做左野一年到，本身入間公司諗住係做development, 但就派左我做project based既configuration, 少量java做optimization， 話可以對成個system 有更好既理解。 而家主要係manage 一堆 xml，json. 對成個system architecture 就熟左好多， 但就好high level. 驚轉出去就會廢左武功咁。 出面會點睇我呢D所謂既經驗呢

140,000係us已經好top, 果到avergae好似仲係講緊9x,xxx.
好葡萄 不過us over 100k好似交成40% tax

幾年經驗？剛畢業同有經驗有唔同，唔同公司又有，Software範疇都有D唔同。大路data可以睇政府（留意San Jose同Sunnyvale）：

BTW，政府data係計一般薪金，花紅同股票係無計到。非一般收入可以好significant，睇公司。矽谷FAANG bachelor畢業應該係12萬左右年薪+bonus同股票。

利申：灣區老華僑。

大師咁你睇得透 configuration driven architecture 有咩好壞處同點 implement 未?

140K同全美國平均比好top，係矽谷/NY等地區唔係。因為生活指數高。

san jose it average都應該係80-90k附近

7年香港經驗
美國經驗係0
得140，000 係未叫高d 好d?

IT 都好多範，我上面貼嘅政府BLS資料係Software Engineer，唔係所有IT。 BLS資料，San Jose所有行業平均係7萬幾，“Computer and Mathematical Occupations”（IT）平均係12萬幾：

BTW，做start-up之後搵工無影響，呢度缺人。

startup未必俾到最高人工（但可以俾多D stock option），不過你可以識識，最好有其他公司offer作籌碼。

7年經驗點都唔係fresh grad，應該係senior SE位。Apple Senior SE係平均15萬一年，但total comp有20幾萬一年（glassdoor）：

BTW glassdoor用無痕式視窗入可以多次察閱資料。或者就咁問Google大神：“<company name> senior software engineer salary in silicon valley".

就係睇唔透。 個底係比人complied好哂， 你只要跟住requirements 加你想要既野 就可以搞掂哂所有野。 對implementation只係會知道呢個process係咩 要點call. 我既困惑係我了解既野好high level，但實際點做係完全唔知。

走啦

將段留言入面個 development 轉做 IT
人地以為你做緊 application support 或者係 configuration specialist

Fresh grad想問BIG4 IT advisory好唔好做 其實要識d咩先做到

咁耐都唔見豬肉佬上嚟講IT狗
唔通轉咗行

configuration driven 係無底洞
如果太多business logic放係一堆configuration度
同用notepad寫code冇分別，冇compiler 幫手check住d logic
如果多work around，舊野可以以後都唔洗enhance

lm

fg 難入掛，我見過無特別，不過最後無take offer

呢個真係多謝你
次次上glassdoor review salary interview 都要我寫review 先睇到...

以前聽聞人工好低 對比其他it vendor

都係既 我fg 佢出20k offer比我 最後我無要到

fg 20k都叫低
最後去左邊間旬工 求分享

新手想係大公司起步，人工低唔緊要

對三大cs 黎講20 點解唔低？

3大CS大撚哂咩
邊有咁多人20K
恆生MT爭崩頭都係得21定唔知24K
利申三大

身邊既真係個個fg 20k 係低個班
利申三大

3大cs上年mean 19k，大把人高過20k啦

有冇樂天狗去到最後一輪

咁癲既咩
我當年好多同學都係15,6K

其實你計返通脹差唔多啦

呢樣真，有fd上年加得果5%

咁都係個句 去左邊間旬工 有2x, 3x k offer

Big4, Ibank, bank, ibm, m$, Accenture, hkjc, hkt, hkbn, 同一大堆startup 全部都有

又係你話accenture出得20k既
big4 it fg好似無咁高bo

唔係我黎
Big4 肯定有
不過都係睇人

pccw, smartone, cmhk, 3

屌......唔好提啦

big 4 it advisor 你肯定fg一入有20? 做一年就有機會係

巴打會唔會考慮wh

Deloitte consulting有

早兩日收到KPMG IT Advisory offer 15k 仲做唔做好

利申: 非三大19 Information system

唔會

食下朵等下份jump

有其他offer咪唔做 無咪做
k記麻麻

big4一定無
M$香港得sales同consultant
HKT點會有
HKJC都未必
HKBN就真,但難入

無啊 最後去左第間vendor做junior fullstack
利申 uk grad

我第一份工2 萬8, 跳一份3 萬幾, 轉多份而家4 萬幾

最後其實都係個句，睇人
我一畢業見既post 已經係senior 位

cathay pacific, pccw, hsbc, kmb

會唔會是咁

話哂香港龍頭公司
你FG入到你執到啦

邊間啊

正苦

hkbn 有咩咁難入

係咪好 pay ，對 career path 有冇幫助先

仲講緊上次個hr出信比d rejected interviewee?

身為一間INHOUSE但請CONTRACT工

大公司係點 其實都講到熟晒
有冇巴打講多少少d vendor/si ?

想知ico, cognizant, microware, orbium

ICO就免喇
人工差，真係coding 機器
而且業績麻麻

點會出唔返嚟，比人炒左咪出得返

好少係網上見到人講microware, 不過間野應該撈得唔錯畢竟上埋市

執屎db成日見到請人

可以唔聲唔聲玩到上市入面班management一定好勁

冇新客都死啦
接政府10年main又冇人想做

八達通呢?
有fd做過placement好似話幾好

IT9搵幾多 又係住公屋

其實而家仲有無it工唔係contract 好想搵份正常perm

其實有冇人玩開leetcode？係咪對interview有幫助？見有d fd有用

有玩過類似 個網直程有公司上去搵人
其實普通IT狗用啲algo唔使咁勁

講緊GT

個title勁左咁多
由fg15k變fg25k
吸引曬上至文科ugrad下至中六dse雞過黎9衝

2皮半 番工google 剪剪貼貼
邊個唔想要

都係嗰句，有能力咪去拎
HKTV班HR應該收CV收到手軟

其實係for想in好公司嘅，尤其是做咗幾年嘢，唔想成世做狗果d

究竟唔係cs grad點操algo
做親成日都time limit exceeded

仲有大量FG 25k勁人
我感到好自卑

我放棄左操algo
因為我覺得algo勁唔等於唔會交屎code
algo好代表佢響個for loop入面比其他人做到又快又靚
當佢行出左要計數果部份之後

又唔係純for工作嘅
都係幾有趣自己空閒研究吓
不過你講就真嘅
一個project其他人啲part唔efficient真係寫得幾靚都冇用

寫既時候
efficiency 點都唔重要
readability 行先

當然唔計做傻事
包括冇諗過O(n)就做(non CS特別容易犯 loss左成個次元)
再做就係每個loop cycle入面都走去做多餘既cpu intensive command例如dispatch個UI進度條

如果呢個位性能係關鍵既
loop入面個if冇幫cpu做分支預測(CS都容易犯因為profiling都唔容易令人諗起呢個問題 最嚴重情況可以loss幾倍速度)

利申我寫開屎

全民IT啦

所以呢行係好撚唔公平, 當你幾年前入呢行可能仲係18-9k起跳果時, 點知今年入行既fg已經有25k, 人地個fg仲會心諗你做左咁多年都係同我差唔多, 一定係無料到

親戚: FG 25k叻仔喎, 做咩
你:響HKTV做
親戚: 哦, 香港電視, 王維基嘛我識,大公司叻仔
洗唔洗介紹女仔比你識
你:係呀,做IT
親戚: .........
親戚: 咁無野啦

咁似我以前同事個gag
嘩你入左國泰, 咪識到好多空姐, 屌原來入去做it

hktv 入去玩下可以,長做死得

清潔阿姐就識一堆

做完咪過檔去TVB BIG BIG SHOP做

都有既
你去D有質素D既公司咪有
我個感覺得係有個GAP
2,30年前入行既IT狗未死哂果堆好勁
到10年前入去果班真係唔知做乜撚野
正常而家堆FG入行一年已經屌打

唔洗出黎做野
讀u已經feel到A-level拎A的人入黎讀CS同A-level拎D入黎讀CS的人個gap係有幾大
利申:A-level拎E

請問金融海嘯之下有邊一行會企得硬？

殯儀

又有ching想入行
全民IT工準備發射 !!!

聽日又要返工

好耐無入
玩錶位巴打仲係咪到

連登仔:填人工島, 公務員要凍薪

Ap 40k 算幾高吓

洗鬼識咩,知咩名有咩用就得啦
十鳩廿幾年前舊登話比人淘汰到宜家都未死
同連登話支爆一樣

快D淘汰舊TECH, 我好驚失業呀

J2ee 20年度，十幾年前講fade out 條友都on9

屌佢Tcon緊係啦

寫爛曲, 用舊TECH
長做長有

其實Tcon有冇得長做

Tcon 條路，not very good la

知唔知點解咁多舊曲

因為套野賺到錢，有用，一直用到變左舊曲

D 成日標榜自已用新tech 既 startup 套曲跟本無機會變舊

巴打咁囂張

見親請人寫新野果d細公司都知做得唔長

香港地太多tech佬
一收到SPEC寫哂D好野比公司
有時諗好哂, 做一半野落去得啦
到時system彎左, 你咪做番另一半落去
又可以逗多幾個月人工
做到咁上下個system聞到燶味
辭職走人

留名學野

係

startup得閒無事就rewrite下
點會舊

有冇人報左hktv有回音？

我望住埲牆講野啲回音仲快過佢
利申：冇報

成堆fg報真係等下先
工作環境點差都好，你開高市價三成都係會有人做

hktv 開25k
港豬fg鬥爛鬥賤開14k

好似我公司咁近排先將大部分網頁行 HTTPS

之前有啲位 login 唔行 HTTP 架

12月都仲有fg報?

一年經驗 FG

報咗冇去in

仲要第二日就收到電話

Why?

唔想請假 專心in樂天狗

去見識下都好啊

proba都未過難請假仲要no pay

25k 喎
收到offer即轉hktv啦

我始終覺得 HKTV 伏伏哋，唔知會唔會伏過小弟而家嘅楷記電視部

畢業生索價$2萬 HR嘲：獅子開大口，已屬管理層級數薪酬

25k progtrammer hktv
算唔算管理層

咁 IT 全行都係管理層

笑撚死 港資老細真係on99

求職者話自己值呢個價，in 都唔in 就reject
睇住個budget 請人有咩意思

可能係 SME 嚟，以前試過接依啲公司啲 website 做，超仆街，又走數又冇品

間agent得10個員工

未入都知係晴報

That is Hong Kong

管理果d網路層傳輸層應用層

HR：憑甚麼，講人話

個形象好符合佢講嘅嘢

做多d，諗多d，同操past paper一樣

有啲題目搵唔到答案
諗到爆頭都唔知個快啲嘅algorithm係點

Stackoverflow開心share，三五知己一齊研究

就係唔想成日問功課咁比人屌
而家想由頭睇次intro to algo不過好鬼厚

背曬佢咪得

你如果自己有個solution，只係唔夠快，講下自己個思路，應該唔會比人屌吧，三五知己就更加唔會啦。
冰封三尺，非一日之寒。短時間爆seed唔現實，不過如果係為面試，應該兩三個月係咁操咩都夠

宜家到過埋年正好兩個零月

男人老狗搽乜野香水

brute force係人都寫到
拎嚟check solution都得嘅...
其實都係純興趣研究
我都唔係想入google嗰啲面試唔會問咁深

純興趣研究就唔趕啦，慢慢睇下書做下題咪得

成日覺得諗個好嘅algorithm好難
同埋好睇你有冇靈感
有時諗極都諗唔到
去廁所開個大就無啦啦有idea
真係同數學好似

一樣係problem solving，一樣係揾d tricks

出黎做野咁耐
有咩所謂既問題係用hash map，dict，list解決唔到？

有冇人做緊一間叫boutir 既startup 可以講解下咩環境嘛

而家執屎db d post十個有九個都係agent，是否on9?

好少公司會專請 DBA

聽講好多 officer 做十年係二萬多啲
發夢見到

其實以前科網爆都係空殻科網股爆
而家已經係必需品，同以前爭好遠

以前D公司是但用HTML 搭個網就開始，然後狂炒隻股票。

點同而家無IT真係做唔到生意

點解咁講？

而家冇IT，除非你係商場細舖賣嘢

IVE FG 20k

而家d公司成日請埋d 聽指令既code狗 20/30k
但入面真係有幾多人係用腦諗solution 同solve problem
根本IT最值錢既係個腦同idea
曲 , optimization 同 infrastructure 全部都可以學

做左2年it 講野溝通差左
來生不做it

人地想進步就係想做d唔同嘅野，either去好d嘅公司/去外國，然後你問返宜家做緊嘅野有咩需要進步，其實大家講緊唔同嘅野

如果唔開會 我可以成日都唔講野

係redso 分出黎 條友 串7到仆街. 巴打小心

講緊20/30k要求嘅skill，有腦嘅自學咗，skill弱嘅代表唔醒得幾多，100個得1個特例，所以可以忽略

睇佢地公關做得幾好 原來又係西人

FG 20k

你比5,6皮我
我唔介意聽指令瀨鞋底

Same

佢意思係d公司淨係assess skill set，而唔係睇一個人醒唔醒，所以請錯人/錯過咗人才，因為skill可以慢慢學

大家嘅表達同理解能力有待改善

做it做耐左係咁

我好鐘意撩同事（男）傾計

間間公司唔同, pxxw最鐘意請機械人

做耐左IT

巴打有offer?

gay

你又講得啱
不過人地應該講 jXbsDB ?

未見 個老闆sd email黎問我有冇興趣做 見佢地個平台好似都幾多人用 睇落又唔錯咪以為ok 不過你講到咁西就淆淆地

大家嘅表達同理解能力有待改善
做it做耐左係咁

係咪Eric ng

執屎db post=負責執屎既db 職位

大家嘅表達同理解能力有待改善
做it做耐左係咁

巴打小心啲啦... 個idea係幾好. 不過個人就系左啲咁 又會壓價

你見過 Startup 有水bump 都要壓價lol

電話in過. 壓價是常識吧...

壓你幾多lol ？

未扲到series b funding 的都會壓價

睇下佢開幾多有咩福利先 西就算

太耐無入，而家fresh grad 25k ？

其實真正既it 狗係要識得講舊野做乜

開會識present 平時做自閉code狗

我係連會都唔洗開嘅 contract 狗，自閉 main 垃圾

Hong Kong

Singapore

人唔笑狗都吠

不嬲HK no IT，都唔係第一日知啦

所以而家每日嘅正職係睇股票，爛 code 慢慢 main 都冇人理

好文。Technical debt

又係依篇文

2601、2018 可以等大市回調關注吓

巴打仲要食著藥打曲

SSRI, 維他命丸嚟啫

仲要丸仔添
揩嘢揩上腦

).aspx

性慾，陽痿損失

社工、護士、教師
全部都女女做的行業
嘈死

一定處事 ，辦事能力好強
而且父母非草根藍領

咩公司？ 咩職位？
三年28K 都係好快啦
叻喔

t con cap依家幾錢到一個月
同埋要經咩渠道先搵到t con
jobsdb又唔會寫到明
利申:3年半經

我有用過， 但兩三個月開一次， 不是天天操題目。

係咪我 algorithm 廢，我覺得啲題好撚難

1700/day

t-con 通常有咩做？

我都覺得難， 因為個基礎唔好啊
同埋唔少人中學開始寫code， 學data structure 同埋algorithm
人地做題， 會有couch 教練教

我都中學開始寫，大學開始接 project，靚 code 爛 code 都揼咗五年以上，但平時做嘢真係好少諗咁複雜嘅 algorithm，多數都係 framework + library

Google Ctrl C Ctrl V

點解1年幾EXP都咁難轉工

咩位

21K 你做唔做？

做嘅話我可以走佬轉工

揀easy黎做咪唔難囉

Easy 做咗幾條，之後冇心機做

你唔係男拔/ 英華 之類的名校， 或者到了大學， HKU / CUHK / HKUST
或者外國d 名牌大學 ， 都不會有ACM couch 指點你。
自學的話， 好難在algorithm 磨練。
不如找其他專長。

但如果想研究algorithm 可以點做

講真， leetcode easy 程度都不是一般的easy， 都要花時間做題。

所以我冇諗過行依條路，但又唔想喺香港大公司揼一世爛 code

我覺得佢嘅 Easy 係等於 intermediate

哈 生意一唔店就炒員
生意好又冇錢分

工字不出頭，要預咗

炒咪轉工囉

其實淨係了解自己常用果隻lang嘅常用data structure，常用function嘅time同space complexity已經好好

有冇人做呀，hea 住執吓爛 code，冇 OT

Webform C# + SQL Server

人工方面可議

我做 Leetcode 只用 JS

寫咩lang?

p仔

不了。要食藥做

你都係諗住走？

要食藥做 唔好制

Webform C# + SQL Server + jQuery

工作：
hea 住 main 吓幾個垃圾 web system 咁，喺𥚃面加吓少少 feature 咁。

唔明咩食藥

點會
出面周圍都缺P wor

我食咗八年藥，唔係依份工先食

同vb咁
你公司係邊

佢話我食抗抑鬱藥

老電 contract

有位=/=有offer

想轉返做 startup 嗰類

pccw出名對員工差

去 indeed, Angelist 睇吓囉

做左 驚你冇錢買藥食

做梗

青山一嚿水有藥攞，夠食幾個月

真
未拎series b funding 既除時玩完

依邊電視部唔洗 OT，係執吓爛 code 咁

JS都有array同object

其實熟 python 嘅仲易做

搵到人可以早啲走，最遲點都二月尾走

幾正喎咁
但你話想走 係咪伏黎架

係我唔想日日坐喺度揼舊嘢啫

不過要預咗冇同事關係，只有交貨俾上司同獨揼揼

d人見到你日日食藥 驚左你

我唔食藥你仲驚

有冇link睇
最重要睇benefits同location

我做題目只用python

你留 tg

而家近排啲 Job 空缺西到一個點
有份工一開嚟睇佢竟然將畢生係香港可以做到嘅 requirement 同 duty 包羅萬有
Front-end Back-end Testing Deployment Support 寫 Functional Spec 同 User 開會 乜都齊 然而請緊 junior post

fg搵緊工睇見都流口水

係咪勞工處工

要食住藥開工

正呀，青山同樂部

其實大公司係咪一定用舊嘢

唔係，只不過香港大公司嘅 Project Manager 對 IT 冇乜熱誠，佢只係想每個月安安定定袋嗰幾皮糧

你用新嘢即係搞到佢，搞唔撚識 main 就企咗喺度。

你要知道佢坐到依個位已經唔想進步，只係想要份糧，你揼垃圾定揼新嘢與佢無關

就算 PM 肯用新嘢，個 SA 都未必肯，因為全部都係為份糧

Super full stack

話時話出要多唔多人用 docker, Serverless 嗰類？

唔係勞工處工啦
近排周街可見
可能你天生自帶 filter 所以睇唔到

我都冇睇 job post

就算睇都唔睇 jobsdb

Docker 都有嘅
最多就梗係 M$ Oracle 系列啦

2014 年技術，2018年香港終於有人用

我公司到而家都未用 Java 8 喎
差唔多啦屌

呀楷哥都係用梗 Webform 咋

btw, Core 都出撚咗 2.1

大家點睇 Multisoft 呢間公司？

比樂天正式reject左

Serverless多數淨係用到係公司嘢，但docker同docker compose所有projects都無得輸，方便易用

咁上咩網開工

睇書。先睇一兩本undergrad level教科書。

er。。。其實easy唔係咁難。

有冇推薦

想問假如乜都唔識 IT 野
走入去公司做 IT
係咪好多公司都會肯教人?????

例如 SQL / Networking / Linux

公屋仔
其實唔關父母事，好多事可以靠你自己努力

Indeed, Angelist, LinkedIn

盡量 Filter 走啲港燦公司

你炒散d長工連利是都沒收啦。教？諗多咗
但都有少部分好人，不過唔會預你咩都唔識，起碼都有個specific問題，而唔係學校咁由零開始教

雖然香港好多公司請 IT 等於請文員 main 垃圾，但至少都自己做過吓 codecademy 先出嚟啦

日本有好多其他選擇，line, google jp, amazon jp，準備好再去試下囉

Networking 同 Linux 公司入面啲人唔會教到你
寫 SQL 都仲有可能
起 database 就算啦
周不時見到啲 field 儲哂成堆 ||||||||,,,,,,,,:::::::::;;;;;;;

一隻係lang，一隻係framework

如果你係問
java vs c# 差不多

spring vs .net
Scale大，玩cloud, microservices, Spring贏哂，搭Spring cloud，但d公司唔會咁揀
Scale細 差不多

但c#大部分公司認知都係行係windows server，硬傷

Overall java > c#

String Boot vs Core 你點揀

前者，其實大家backend無咩太大分別，後者包埋view，但宜家選擇一定係react，popularity點計都係spring boot

岩岩轉新工
一入就得番4條友
一個呀head , 一個admin 早我幾日入 , 一個admin (做多一星期 走人）， 一個p (我）
會得番三條友
是否中伏 係咪盡快搵過份好過

T con IT狗曲莖通優 日9日對住個40k數字打飛機
虛脫未呀

因為入面d人都係Google Ctrl c Ctrl v

利申:其中一個

Start up?

In house

Admin 係講緊成間公司嘅 admin
定係 department(Tech) admin
睇你間公司同自己取態係點
本身公司細本業唔係科技就算啦都預咗
你想 one man band 應該都唔錯
但表面睇你冇係 interview 問清楚而你又好 care

我 p 仔

System admin, 另外in 果陣有問架構 答我5個人

喔
仲有冇多些少資料
而家仲係未聖誕

問人數佢點樣鳩答都得
可以答你未走哂啲人嗰陣個數
全公司五個人連老闆？

講下公司大概做咩
同你個位負責做咩先幫到你

30至40人

做開c#，想轉java，會唔會被壓價?

尷尬喇
又就到聖誕新年
到嗰陣都做咗三個月

you think you la

如果你 one man band OK 的話

C# 同 Java 唔覺有咩分別，Java syntax 累贅啲咁解

Spring
Hibernate
Oracle SQL
知道亦都睇過吓
個底唔差唔會壓

壓得嗰啲通常都係要即戰力

其實c# c++ java係咪都大致通用?
見個市java job勁多，想轉做java

唔明 點解會:;,, ???

香港嚟講 C++ 唔算係通用
寫落 C# 同 Java 8 比較就冇咩唔順手嘅地方
不過你遇到遠古 Java 6/7就另計
我隔離位就牙痛咁聲
然後佢好似又做番 C#

C# 同 Java syntax 差唔多，C++ 就唔同嘢

啲 framework 都係 MVC + ORM，差得唔遠。

本人冇乜機會寫 Spring Boot，只係用過 Grails。

我諗 Spring 嘅優勢係 Hibernate 同 Spring Security

我覺得 back-end 一里通馬國明，Laravel, Nestjs, Django 全部都一鳩樣

人工高,我唔介意寫垃圾
唔通你係屋企寫個APP發夢等人收購咩

DB Schema:
......
imageUrls: VARCHAR(2000)
......

個 imageUrls 入面就係裝住
1:

不過 Day 0 已經係咁寫
我係下手路過嗰個

垃圾好難 main，所以做大公司狗鑊鑊哋就好跳船

厲害

點解唔用 XML / JSON 包鳩住佢

仲有個啲 field 入面啲 data 係四個符號一齊用
類似呢一條擴展上去寫咗個 2D array 入去

冇 import library 入去

一要 import external library 啲人就 hang 機唔洗做嘢架喇
啲人都未做過呢啲咁 high tech 嘅嘢
而家啲人請返嚟淨係識 main 架咋

有咁用開
利申postgresql

補充 不過係儲native array type

正, 速食專用
香港老細最鍾意
我就鍾意做呢D

DBA 就坐係我背後
我唔想佢攞刀劈我
利申用過 Oracle SQL MSSQL MySQL 比較舊版

postgresql native support array同Json , join by Json element都做到， 一個array有2個element 可以即時unrest做2行都得
儲sparce 既data 最岩

MySQL 都一早 support 咗。

就算用舊版 M$ SQL Server 都可以用 XML

利申 岩岩返左一個星期
佢仲話有機會會北上出trip
我諗我會send 下cv

做大公司爛 code 狗都要北上
搵鬼做，啲人就係貪佢夠 hea

正

本身in 果陣過淨係system admin 返
依家就話 唔夠人 可能要幫下

一個table搞掂你，快捷方便

出trip咪唔使做

唔好意思阿邊個
可摸以 remote 番嚟公司搞啲嘢

幫手開舖做support 野

即係打雜啦

P 仔27k 包咁多野

20K 揼爛 code
7K 打雜

27k 都可以做下

FG 25k
無37k都唔做啦

零售的話就恭喜你

又有d道理

係retail

番大陸當出TRIP

所以先唔想DO

每個月都有2日既,一年應該24日

係absent leave, 做到透唔到氣番唔到工

做左3年野

udi manber, aho+ullman+hopcroft, sedgewick 都好多學校用。呢幾本都唔係太厚，我year one係讀aho ullman。

想睇磚頭，可以睇MIT 出版嘅CLRS或Knuth套Art of Computer Programming。

我見ug勁多都用Charles E. Leiserson, Clifford Stein, Ronald Rivest, and Thomas H. Cormen本intro to algo

CLRS are the initial of the authors, in case you did not notice. It is common for the book to be referred simply as CLRS.

It is a big book though.

麻煩大家幫手望下有乜唔妥，登左一個星期，只有印度同菲律賓人申請

5.5day就收撚皮啦

Support 要識photoshop, HTML, 仲要5.5days

你（公司）係咪俾人屌得少 ？

老闆想個人可以幫下手跟下客人的網頁，其實都係weebly嗰類，photoshop 就普通剪貼，改大細咁...

跟網頁仲要做埋photoshop, 仲要5日半

你叫你老細改5日冇人apply 再講啦

單純5.5day就冇人想報啦

我公司請個junior support Engineer,
做helpdesk, windows server configuration, infra Support 之類,

萬中人工，5-day，10日AL， 都收到CV請到人

五天半一個月做多兩日，一年做多起成廿日
你俾30日AL可能有人apply

公司有女

Programmer 有女

真係比人屌得少，又做network又跟網頁，一睇就知唔駛收工果類工

請唔請人

收聲啦 有囡萬事足

九龍灣？

Nope，葵涌

力豐工業大廈

Really

上來拎藥食先

一向食咗先返去

我喺日日喺前座做化石

唔食會點？

啲 code 爛啲

食左藥但唔打曲會點?

會開心啲，唔洗揼爛 code

淨係main舊project，無develop新project？

咁無哂藥但要食藥要番工
但唔洗打曲會點?

係咁喺啲舊 system extends features

會上連登搵你

果然清醒

上連登同啲巴打互相撚下

依輪有咩盤可以做

生果盤

你天花係咪之前貼國旗，而家貼韓劇？

而家試梗玩期貨

聽到你嘅笑聲

你係做 support?

球拍？

？

BTW 鄉土有位darigold玩leetcode，有興趣可以睇睇：

我係 contract code 狗

冇耐冇入泥 留個名先

java個d
如果用windows server仲煩
migrate過去新windows server已經好煩

window sever 但用新野 react springboot
想死

呢間垃圾請ap 28k 都比唔起 仲話attractive salary

寫game

係咪傻咗
Apply 咩position?

唔通巴打黎過我公司?

香港好多GAME 公司都俾唔到高人工,
有D 得一隻GAME 準備行, 執味極濃

個FRIEND做左十幾年GAME 都係得三皮, 已經頂晒咁濟,
香港已經好難搵到其他公司係寫GAME

呢間野請人請左好耐😂 可以去david 網睇下 伏

寫game邊會用spring nodejs

依間擺到明係 vendor 啦

我估係乜 system 都接吓，接完等你班狗食

比毒撚自hi寫驚
10個有9個寫驚毒到爆炸

唔洗估
直頭係

你估會唔會依間公司原本諗住做驚，但撈唔掂要轉做 vendor，狗屎垃圾都接

VGT 我淨係識

領航信息技術 ETF

HKBN 好唔好做？
佢份JD 好似用哂cloud/serverless 咁，幾吸引

咁癲
好少大公司咁潮

巴打係放監冇耐定點

係坐梗監，寫梗垃圾

真係坐嗰啲都比你有貢獻

咁你想我點，我喺入面係小角色，乜都做唔到，都係寫/執吓 jQuery, SQL, Webform 咁

唔通寫 React, Flutter, Serverless, Machine Learning 再搞埋 DevOps 咩，我驚個上司殺死我都似

你真係咁搞我第一個告你老闆虐畜

公司冇錢 高層冇腦 係做呢啲浪費人生嘅嘢架喇

應該話係我冇錢先要浪費人生

我有錢有人脈，一早搞起咗間 Startup，更頹都起到間 Vendor 啦，洗鬼喺度揼垃圾咩

tech stack 算新
可能就係attractive果部分

人地5.5days work係福利tim
仲唔快d謝主隆恩

嗰 0.5 man day 係當係 OT 掛

本身做緊電子software engine(3年20k, double pay, 8AL )

收到美心application support offer，考慮緊會唔會take offer

有冇ching做過？

可能係因為佢話alternative話
好似就好似多左一日假咁

以前想放針入去接 jobs，聽講好多都嘢 out source 晒俾出面 vendor 做。

我諗𥚃面都係 main 吓 SQL 同 system

應該唔會殺死你, 可能會叫你早點歸去

Soft skills 無敵 完

Hong Kong no IT
鳩吹先搵到食
完

it佬想搵個識講野都難啦
多數講野1999 冇人明

exact7ly
main soft skills

嚟日本發展啦，好多大波囡囡插畫師

日本工面試多數問乜

唔係炒IT wo不過

就算全公司嘅女人都係大波妹，都唔關IT毒男事

個個都屌過 淨係it狗冇得屌

屌拿星 我正式宣布reactjs 比狗寫

唔通你想用angular?

angular比人寫

咁你到底係人定狗

想問HCL 好唔好做
見間公司幾大

Angular 真係咁好寫咩

我 2.0 beta 版嗰陣用過，又冇 redux，嗰陣 server-side rendering 都冇，incremental DOM 成篤屎咁，硬係覺得佢好廢咁。

React 多 Library，run-time 又快，syntax 又簡單，又有 Functional component

唔明點解港燦咁鍾意 Angular，可能係聽到 Angular 係 framework 而 React 係 library 個個就狗衝去用，啲老闆試都唔試就覺得好

習慣一個page 一個component
react 要拆開好q煩
特別係d state props handling

其實你一樣可以一個page一個component ，只係人地覺得拆開reusable，亦容易d睇，其實同寫functions一樣

8AL

咁多電子狗入來it爭飯食

IT 真係咁好咩，唔係 Top 5% 基本上同做文員冇分別

咁你做大部分輔助專業都夠交租 + 家用嘅

唔係 IT 好好
係好多非專科狗也不屌

react好重component based philosophy,有好有唔好啦

呢行真係識google最重要

IT 想揾個樣見得下都無

不錯計我話 Webform 最好

適用於港燦大公司，五十年不變

反話嚟

利申：識寫 React & Angular，但而家幫李澤楷寫 Webform

Ching 你好高人工，我得你一半，唔知幾時先可以去到你咁嘅薪水

都怪我當初冇入大公司做提高起薪點，掛住自己接 project

其實有冇邊一飯出路最百搭？驚做左某一飯之後定型左

Full Stack Developer 囉，不過周街都係，最百搭但最平庸

但你咁快加到 40K

一轉做 IT 狗就 40K

咁多人入it爭飯食

其實唔關大唔大公司事，你個skill set夾間公司，佢就肯用高價請你

死啦，係得我先撈到咁低人工同食 SSRI，依一行係咪唔適合我

我已經係四年經驗嘅 Full Stack Developer，都係得 21K

我諗冇人際遇差得過我

轉tcon賣血

咁開咩價好
我實力只係中上，未至於廢

下年二月尾先跳得

唔識定義。

一定唔係 algorithm 高手，唔好問我 Leetcode Rank

但乜都寫過吓用過吓

舊同事5年經驗得15k.......
屌醒後即揾到份23k

佢係咪寫 php

有寫php

我冇信心開過 30K 以上，都係開 26K 算，賤命係咁

希望下份工有 Git, Docker, React 用吓

Big4 IT advisory唔識coding夠唔夠做 有offer但怕做做下比人炒

我未 grad 嗰陣係 freelance 寫 php，跟住好快學埋 Node.js。

而家有得揀真係唔會用 php，有咁多好嘢用

你而家呢份唔用git用咩version control?

自己 set 咗個 local git repo。

之後 copy 個 folder 俾上司人手 deploy (人手 Jenkins)

利申：PCCW

個 local repo 係我自己用，上司唔知亦唔會理

依個真，你就算用 Node.js 都要 JIT

有冇咁誇張呀

因為我係 contract programmer，我估我老細食咗我 3K 到，應該 Contract 本來有 24-25K

uat = u are tester

笑左

首期500萬?

IT狗搵40k,儲20k
首期連雜費~60萬
3年儲到啦

今日做返張恒指 Long Call 先

接開咩 job

勇士

雙裂口，仲要已經殺晒 26300 啲熊，好值博

我就算條命差冇乜運都係咁話：

我做盤寧願輸錢都絕不跟紅頂白

穿底

未穿 trend line

再講過唔到年架喇

頂多唔見幾千蚊啫，如果咁都輸我認命啦

咁就要做 testing 啦
唔 test 咪等爆囉

用家問題

普遍香港公司都唔重視testing 架啦 為左趕出貨逼人兩日試完成星期既full test都聽過 有咩就爆完先搞 搞唔掂就炒人搵人食死貓 再低價請fg 無限loop

update mst_product_price
set onlineShop_price = 298
where promo_code = 'xmas2018_1'

定

好多都係人手 test，尤其做 vendor

因為根本冇時間俾你寫個 automation test suite

傳統大公司更加唔洗講啦，連 Git 都冇仲講乜寫 test case

其實香港testing 仲係好手工作業 有automation 好少 不過而家好似慢慢開始多左Qa 同devops 位

其實可以統計吓有幾多間港燦公司有用 Jenkins / Circle CI 之類嘅 build automation server

屌你老母，唔好打得咁深啦，好痛㗎

Jenkins 應該startup 開始有用 歐美資既IT公司都有用 港燦就諗下好了 robot framework 都開始有人用

豐澤 ？

唔好穿呀

Robot Framework 未聽過

幫李澤楷寫得多垃圾，開始跟唔上業界

你google 下 成個framework 好撚正

以前寫 Web 都只係用過吓 Jest 同 Grails 個 test case

而家直情冇寫過，因為係幫楷哥寫 Webform

舉個例

Python

from selenium import webdriverdriver = webdriver.Chrome()driver.get(‘http://yourhost.com’)element = driver.find_element_by_id(‘THE_ID’)element.send_keys(‘VALUE’)element = driver.find_element_by_xpath(‘THE_XPATH’)element.click()

Robot framework

*** Settings ***Library Selenium2Library *** Test Cases ***Open browser and run Open Browser http://yourhost.com chrome Wait Until Element Is Visible id=THE_ID Input Text id=THE_ID VALUE Wait Until Element Is Visible xpath=THE_XPATH Click Element xpath=THE_XPATH

完全keyword driven 可擴展性超強

啲 syntax 咁奇怪嘅，好似寫 VB 咁

係似寫緊英文article

Puppeteer 有冇用過？
用 Jest 應該可以 test 到 Web Application

利申：未用過

原來 60 分鐘圖已經出咗梯形

打多兩棍試底就會彈

聽過下 不過冇用過 唔搞咁多啦 做又36唔做又36

今日啲人應該會重貨熊，第日夾到 HiHi 基會好大

不過一切都是概率遊戲，冇必然

-75x 走先
唔得閒睇

搞過retail, e commerce既system應該知
呢d野唔會係直接入db打sql去做
係要由user去用個system去改先得

要我人手一個個改
要你班狗做乜!

你賺咗好走，打唔穿就夾爆你

梯形嘅後果

Now:

殺埋258牛先啦

入錯po??財經台??

冇錯呀，IT台 = 財經台

財經資料台

it狗就係要寫個system俾d users
等佢地可以自己自由地add items, set prices
同埋會有item pools啦 加曬d items入pools先一次過改 唔會逐個改咁弱智

不過呢單野係邊個錯真係無人知 就咁推算已經有好多個可能性
想留名跟進睇下咩人會揹獲

IT狗：你地班失敗者，0呎笑282呎？！我帳面蝕少少咋屌你！喺喥打晒J？我重賺埋住！

你班it9唔好柒啦
豐澤一單 呢度又一單

楷哥部機原來 run tensorflow 快過我度 MacBook

殺埋落 26000 呀笨

橫掂都係殺牛，今日殺盡佢，之後再彈過

大公司：整個 UI 仲晒時間，不如搵隻狗 Run SQL

唔排除佢個 e commerce 同佢個 retail 分得非常開
開到兩邊唔通

我估架咋

廠真係比狗做
8AL 仲要跟大陸廠放新年

儲左10K都叫月月清

大竽，唔殺嗱

儲10k咪又係比d女呃哂

大公司：隻狗做錯嘢，炒咗佢

唔殺就夾上去啦，喺度磨磨磨，想磨我時間值呀

做價內睇你點磨

喂屌~~炒股唔叫我
272沽左好早就走左, 今日食唔到

今日殺晒啲牛，殺剩 26000，但我玩嘢做咗 Cal，博補裂口l，唔知會唔會收皮

行range驚閪咩系列
你有冇沽落黎 我信念唔夠

佢上到 26400 我就應該穩贏

我一向唔鐘意跟紅頂白，因為太了解啲莊有幾仆街

不過個人覺得熊市仲未完，因為連月線保力加底都未 touch，而家係週線 MACD 牛叉咗，行反彈

信念上升軌 逢高加沽
上返去要千幾點 好難wor，起碼磨返陣儲熊先殺上

有gpu?

我用 CPU only

jo mud沈門D人過左黎架

用李澤楷啲機 train 出嚟，純技術分析 HSI。

橙色：恒指最近 250 日價格
藍色：用前 250 日預測最近 250 日價格 (評估準確度)
綠色：用最近 250 日預測未來 250 日走勢

睇落 pattern 係認到，但好似 result scaling 有啲問題

有agent 問我有無興趣，咁我本身就最緊要work-life balance 嘅，上網個個都話ot到2046我就話無興趣啦。
但佢話近呢年好咗，因為流失率太高，想問係真定個agent 水我

依間 vendor 伏嚟

利申：有 friend 做過，經常 OT，得一個 HD mon

點解唔上GCP玩tensor flow
Google account 有$300 usd free credit

橙= real 恆指data?
Blue = train result ?
點解差咁遠

唔識用攞
我純玩吓，平時寫爛 code

橙係 real
Blue 係 testing result 唔係 training result

你哋有冇計 enhance，我頂多 open source 佢

唔 show training result 係因為佢一定接近 100% 準，冇意思

咁trading result 個lose係幾多
點解一開波testing result 已經差成幾千點

不過個pattern 都幾似
你可以得閒check下綠色果條 大概幾多loss

岩岩簽左約

仆街了

藍色嗰條如果齋睇 pattern 都準到好撚恐怖吓

恭喜

Vendor 嚟講建議冇兩個 mon 都唔好做

我自己接 project 做 / 我老細嗰邊都起碼用兩個 mon

我 friend OT 到凌晨一點

結論：唔好做香港頭三大 vendors

好似 0.02 MSE，我都唔鳩知係咩嚟

我都唔知，話者 shift 佢 -50 日囉
反正估到 50 日 trend 已經可以做 option

你估加埋宏觀趨勢分析會點

你用咩feature 做input ?

我齋放撚晒依個嘅 default 數據落去

咩估值模型同經濟數據都冇放

返屋企望下先
你用咩API 拎恆指

最廢嘅 yahoo finance，唔係期指圖嚟

我其實想配合基本分析同估值模型 train 個股多啲，但暫時成果麻麻哋

Yahoo好似都夠上面個project input
之前大學做過類似auto拎finance data 的project 通常要detail d的都要俾$睇 特別history data

屌 python 有 library fetch

你話要 fundamental data 就難啫

不過 scrap investtab API 好似有廢港 historical fundamental data

唔得閒搞，玩住美股先

我一科 Machine Learning 都冇上，係自己睇。

屌佢老母，之前諗住 take 科 ML，佢搵個大陸呀婆教，照書讀，啲英文語無倫次，仲屎過本窮狗，跟住即刻 drop。

利申：埋土

咁撚難，theory 我唔鳩識㗎

professor個個唔係hea教就無人聽得明

大學靠自己是常識吧

反正都 hea 教，所以我咪讀晒啲 hea 科畢業囉，咁最輕鬆

我讀過最勁嗰科得 Information Retrival

屌，我諗我要反省吓今朝張價內 Long Call

佢出個咁嘅 result，即係要逢高 Put 啦

岩岩打完機，食緊飯

dup code
可能你自學仲好過 聽D19 prof 教啦

4年full stack都只係得21K
想知你望住fg出嚟18K係咩感受

冇感受，只怪我際遇差

你地𣊬間覆post

電話有 notification 就回

屌有時重要喺支那開工，OT到12點都試過
點解我咁撚蠢唔一早quit

電子真係好閪

巴打又係電子major?

讀乜鬼電子 又難又乞食 讀左一年就quit左 不過再讀果科都唔好得去邊

你而家知道仲唔走就唔係際遇，係你問題

quit得好

係
當時當水泡科入左三大

轉行做IT洗脫細電污名
人生贏家

On99 學埋d Keil C51 都唔知想點

入IT爭飯食

你咁似我其中一個frd

exact7ly

唔好相認

係C51 同C 差少少 不過都好過assembly lang 既
讀電子果陣係學左C51 同C++ 但已經忘記得一乾二淨

IT狗至少坐office有冷氣,
相反電子好似好多都要返大陸比人撚, 工時分分仲長過7x24既it狗

利申:IT狗

一開google map: Waiting for connection...

asm連if都冇真係寫到嘔血

嗰陣學用啲最陽春嘅 得mov mov同埋mov

正,有廠妹溝

asm 有得CMP完再JL, JNZ
都算係if 因為係條件式GOTO
當然你加長左d野搞到go錯左個address就另外

jquery人工高

世界係唔公平，越做得少野既人賺越多

好難學 主要係因為網上好少資源

java一泥就ArrayList
大家已經慣左

之前我都試過嘗試去明 從入門到放棄黎
不過始終個問題冇得避
參考本身可以看成類似指針
假設一間school入面有department入面有professor咁(當唔係array)
可以得出school有一個professor**
係咪咁 完全冇讀cs

其實唔算，大公司inhouse都有好多能力不足，單靠年資拎60k+，相反年資少你總係有個cap係到

好多時人工係睇你個位而唔係能力，能力只係個位空出黎嘅時候幫助你贏到個位嘅助力

有冇人做過esdlife 既ap/p
唔想打誠哥工 聽講好撚刻薄

同佢個仔差無幾，想去咪去

標完個人工 同你講標錯左
退番300蚊現金卷比你

有冇人做過fidessa 呢埋trading software vendor ?

唔係
極其量可以講成
2015-2016 Spring semester 某課程負責教授為 Professor**

或者 Department 入面有 Professor**
School 睇怕都唔會直接指去 Professor* 掛

兩個都咁屄

老豆出晒名走數王，最冇「誠」信，佢旗下百佳專走 contractor 數，拖數、剩找細數，等到你啲 SME 收皮就唔洗還

個仔出晒名係中介王，此住自己二世祖人脈多，逼其他 IT Vendor / Product firm 同佢合作，佢嘅老電幫手 sell，佢齋抽佣。做仔嘅唔洗學老豆咁玩走數，因為本身已經食水深

唔好以為唔關你打工仔事，佢哋對合作伙伴都咁撚屄，對員工都。。。

巴打上次係咁?

最 hea 係 JS 同 Python，List 定 Array 都唔洗分

唉屌 依家好撚頹
比依家間公司過橋抽板 bonus都唔想等直接走

睇黎都係再等下D agent 見多幾份先

貿易通？

頹廢 in-house 嚟，寫爛 code，不過勝在人哋做獨市生意，夠穩定，唔會執笠

利申：in 過 + 識人喺裡面做

我 shift 咗 -50 日，去 predict 200 日，綠色線 50 日開始係真 prediction

叫圖睇，港女會仆一仆街再抽多過浪上去，之後再真仆街

等撈底 你夠勇可以反彈到最高淡倉

Scaling 問題仲未解決到，有冇 ML 高手可以幫幫手

我用 Sklearn 個 MinMaxScaler 做 normalize

等put中

minmaxscaler應該夠用
之前試過用t-1 close做base

撈底我有獨家 signal，雖然 source 唔分享得，但如果出現嘅可以提水

Source Code:

有興趣嘅 clone 嚟玩吓

Tradelink，我 in 嗰時係個油頭禿頭 manager in 我，感覺班人好 hea

楷哥依邊啲人好似正常啲（包括上司）

on撚鳩

14K 而家大陸爛 code php programmer 都請唔到

今次依個再準啲，train 咗接近 500 個 iteration

都係 50 日後開始綠色線係真 prediction

準繩度幾多

自己睇吓橙線同藍線嘅分別。

橙線係真 result，藍線係 testing data

撈頂定撈底呀~~最高開淡??
係既提埋我呀~~~~一陣TG含一含你先

兩樣都得，但指標係喺人哋度學返嚟，唔係 100% 準

同埋出嘅機會唔大，所以有出就可以考慮做盤

再彈高俾我開就好

暫時反彈上去 signal 大啲

但向上都唔似好有力，我諗 26450 到

點解你個開始位仲係差咁遠
雖然個shape好近似

所以我專登 shift 咗 -50 days

唉，始終本窮撚讀得書少，唔識點 enhance

快d搞返條藍線同橙同一高度
之後等25日可以用real data 去validate 綠線

試梗係咪個 neural network layer 太簡單嘅問題

可以試下其他人果d

我做法有少少唔同佢哋，我係塞埋技術指標，佢哋係齋入 price 同 volume

我想塞埋 fundamental data，但試咗麻麻哋

我有八年到嘅美股 P/E, P/B, P/S, EV/EBITDA etc.

屌講股

屌，咪講梗 IT 囉，研究梗 LSTM 點樣 train 最好

咁就麻煩
唔同input feature 要睇究竟本身佢個network 預食幾多input feature 同咩類型

我諗 train 法差唔多，係個 network layer structure 要點 define 嘅問題

咁你要讀下同研究theory

我都有刨吓文，你估真係鳩做咩

係本窮撚英文水皮啲，睇得唔多啫

咁你自己起一個岩你的network
通常如果外面d powerful network 唔岩用 都要咁做

鬼頭地區唔係人工高啲咩

香港亞洲區第一高人工

新西蘭D放羊國家點鬥

誰大誰惡誰正確
今日老細去怒屌finance亂改requirement

CFO應該都係硬上弓要改多

然後到時要用到果個requirement 的時候
老闆又怒屌finance 同IT狗

跳槽易：
跳極都唔過美國 IT 狗做一年嘅人工。

機會多：
唔多覺，IT 嚟講連深圳技術 / 前景都好過香港多多聲。

稅低：
政府唔直接洗收你稅，喺你買嘅樓已經收咗，仲好重稅添。

金融市場：
同美國比垃圾都不如。當連大陸都開始梗玩梗量化交易嘅時候，香港仲喺度自 high 梗。

如果你係冇得走/唔想走點比較都冇用

岩岩收到hktv email叫我去見p 去唔去試女木

利申 fg 係間vendor度做緊

好

人工ok就去試，試完都可以reject

apac喎大佬，你講美國邊有得打
深圳/大陸我真係不了

OT 到1點咪算少事囉

FG 點解唔做P

依家個市 白紙都15-17 k
我估識Google Ctrl c Ctrl v 夠做

我條賤命可以點玩落去

今朝見咗間 quote 得 24K

好似接垃圾做仲有前景

hd同degree咪差唔多
分分鐘I大高啲添 一出嚟就打得

真
我同事就係高價IVE仔

好想 del game 呀

轉左再騎牛搵馬

你仲繼續留就真係可以del game

屌，係咁轉會花 CV

我得四個 options 可以玩
1. 唔搵工，黐水接返 project 做
2. 再搵啲大 firm 見工
3. 再搵啲 Startup 見工
4. del game

俾你係我會點玩

你full stack 應該可以叫27 28k
今年有fd跳草群舞 最後跳去做vendors AP
多左差不多7K

仲諗花CV
咁你繼續

佢蝦我自閉掛

定係真係大 firm 先開到正常價，因為我見嗰間 SME 嚟？

1+2 之後自己搞start up
一係直接3 但你預已經有round 2funding 的先俾到高人工

大firm/ vendor 先開到高價啦

關SME乜事，你對老細係有價值開口佢實加俾你
我呢份做得9個月已經加咗28%

其實我唔係咁等錢洗 (平時毒撚一個唔用錢)，只不過諗諗吓咁低有啲唔服氣啫

過完年先轉工啦，而家邊有好工

我冇搵過，係個 agent 搵我叫我試吓

真 你見d agent 成日打電話就知果排多西工

咁可能真係過咗年先，睇吓我腦細嗰邊有冇 project 搞。

冇嘢搞先再自己搵

唔等錢使就冇乜所謂
不過低人工太耐冇人會讚你忠心
只會俾下份工嘅HR / Dept head質疑你嘅能力

「你咁低人工，做做嘢掂唔掂」
「你咁低人工，明顯係冇能力做啦」

同埋頹得耐個人會慢慢相信自己冇得救
新年後轉冇所謂，怕就怕你等等下唔想轉

之前有間公司就係有人做咗7年得兩萬零蚊

而家 PCCW 嗰度就走梗，不過諗梗之後點玩依條賤命啫

而家pccw都講梗16/17k

degree

唔知點揀

第一份寫Golang ,
同錢有關既平台
香港好似好冷門咁
人工高啲

第二份寫Python ,tableau ,同人夾野
因為公司規模好大，data volume 好大
不過唔係好IT，SOFT SKILL 同人夾野比較重要（全鬼佬）
人工低幾多下

想問golang係香港係有無得做
前景黎講邊份好啲？第二份做咗應該去咗Business 果邊，未必做得返P仔

IT最重要食高人工 不過想做business side 就第二份la

1.睇錢
差幾千已經差好遠
唔好話帳面睇差乜乜柒柒
FG最緊要係條path
講得出呢D說話都係ON9,呢份唔岩咪打下份
除非你番公務員/會跳point既工唔係邊個會打過世
2.golang應該幾好
寫得好既話應該可以制霸全行

絕對係揀錢行頭
你係有能力做business 唔會轉唔返

第二份應該係逃出IT 既門口
對客多

linkedin search golang 得好少results
有啲擔心

差幾千港紙聽落唔多，試下換左日元，差8萬円

咁又係
不過第二份唯一好處唔洗咁毒

做IT來講
一份工最值錢既絕對唔係lang
當然你話你寫C#同J2ee固然差好遠
但普通一隻lang
來來去去咪又係果D concept
本身做緊既野同相對既business logic先緊要

IT 最重要的係識吹水(HK黎講)
Problem solving logic
其次business knowledge

玩少d股票

玩少啲唔代表會 quote 得高
或者真係要考慮吓 quit game

quit game

當我抑鬱症發作啦 (真係有啲想)

因咩有抑鬱症？

條命差

我都係窮，仲要HD仔
話晒你都讀過埋土，好過我

但我叫唔起價喎

又冇錢又冇女又矮又有亞氏保加，你同我鬥

係咪會社交困難同溝通困難？呢點毒L都係一樣
不過IQ好似高過人喎

香港地偏偏係靠吹水搵食，衰依樣就注定冇運行，除非你好似霍金咁叻啦，但嗰個唔係我

做曲狗同電腦做女友

最近個job market真係麻麻。。

當年node.js剛剛出都冇咩工，而家周街都請node.js。信我，golang未來5至10年會成為熱門。講緊係速度接近c嘅web language ，暫時冇其他代替品，同埋而家好多node.js工你識golang佢都ok。

有冇ching係ibank做software developerv 可唔可以分享下心得

利申: BBA底 自學少量code琴日final in完
某行summer intern tech department 已經感覺到收左皮

見有人話佢地啲it狗試過3日無離開過公司 無沖個水火

涼

前同事5年得15k

花CV係笑話黎
5年得15K就真係花CV

我頭三年狂跳 >30k
然後坐定兩年每年加5%左右，都30中
一跳就到40

5年到40K都唔差，望一望「靚CV」得15k嗰個，淨可以講個「慘」字

5年唔過30k揮手
其實係咪自己做trading公司所以先咁低人工

乜嘢trading 先
唔啱心水咪轉轉

痴線，有冇問過佢點解唔走？

有冇人係諗過長住日本？

而家出去轉都應該最多去到3字頭only

係咪打算等公屋

陣間就in日本工

日本旅行就好，返工就不了

求集氣

屌醒佢後轉工
23K

你唔係喺日本返緊工咩？

好想知有咩令到佢一直唔走，係人嘅問題定公司高招

奸巴爹

咩玩法

頑張って

入廁所坐係屎塔上面碌執屎DB

公司高招
成日洗班員工腦
出面風高浪急
好易失業幾年之後無人請攞綜援
每年加0～2%人工
之後佢地見我一跳加成3x% 人工
仲要公司玩跳point
人工每年跟政府加
大約1x%
準時放工野又通常唔急

日本妹等緊你

即場出offer

日本妹

突然手腳慢左落黎。
叫我俾兩星期內available時間做zoom interview，成個星期都唔覆我確實時間 如果要in幾次真係隨時玩你個幾月。淨係等佢一份就仆街。

日本D大公司係咁，起碼3-4次in，最後先收皮真係喊出嚟

日本放寬低技術外勞
去日本掃街算

可唔可以講下

想知啲咩

人工，AL 嗰啲

上面咪有人3年仲係21k
宜家IT9聖誕大特賣32k; bonus 38k
平均月薪5皮一個月

In 完乜都無

稅前就香港fg double咁啦
不過扣完稅同租就
AL我未詳細睇 應該同香港差唔多

fatfat la ching

AL10

王子軒？

華為ceo:過了34歲就是廢人

朋友識朋友做，應該都係entry位。話開頭贏香港但係過幾年會underpay過香港。
去到快啲學日文，可以跳槽先至係老闆。

恭喜

寫email叫佢cancel算，安心抖下等visa批好過

一日百幾蚊，一個月都三萬幾啦
我同事成日講，笑死

本身識啦 n1
香港唔做finance要發圍有啲難

#1000又是me